[Netflix] The Queen's Gambit 后翼棄兵 Anya Taylor新作

Anya正撚到
套劇本身都幾好 唔識chess既人都會大致上睇得明

基本上睇佢 劇情還好 都係講啲天才沉迷一樣嘢幾勁

真係純粹睇佢先睇套野，但其實算唔算真係世界冠軍？因為博戈夫係2勝1負，應該要再比先啱

唔錯Anya同young Beth都做得幾好
就算唔識西洋棋
齋睇佢地表情都已經知盤棋邊個贏邊個輸
成日見到佢地兩母女係咁飲酒同食藥 硬係覺得好快岀事同凝住個老母好快死咁

好睇
追下追下就睇曬

最後講俄文係咪暗示主角其實係蘇聯特工，贏都係蘇聯計劃之中，主角可以潛入白宮見總統展開行動，最後刺殺甘迺迪

間諜片來講完全唔得，好多位都講得唔清楚，最後蘇聯片段太短唔清楚個計劃係乜

純粹睇anya先開黎睇
點知一睇就停唔到唔識chess都睇到好緊張

anya一如以往好好戲，5觀好靚但唔知點解d硬相出晒事

你究竟睇緊邊套劇

條女都幾仆街從來冇探過個校工
教識徒弟無師父

間諜片

放假一日睇套netflix都要搵位黎屌
你都幾唔得閒

岩岩開始緊睇第一集就見到個po

呢樣又真係唔討好 要人講先知佢死咗 而且又自我中心 成日將啲朋友拒之門外

睇頭三集，兩個beth都好正

睇完
睇完第一集就停唔到

女主角幾靚，但對眼有d開

Anya

唔止有d啦

睇左2集，正到仆街

好好睇。比到我以前漫畫棋魂感覺

大部分好睇既劇有兩個特點
1）一條主線去到尾，無支線，
主力描寫條主線加深 劇情

2）沒第三者視角/場面
套戲每一幕都有女主角份
完全令到觀眾好易投入角色，故事

製造團隊起以上兩點 做得好好
睇完想睇返小說

我覺得個女主角好恐怖對眼仲分得開過連piece雅

比個猥瑣佬拎咗個處
Townes真係慘

咁靚女 我屌埋你果份

佢出道拍嗰套人獸交電影 真係J唔落

the vvitch

最後幫佢個team 人
兩個有sex
一個想有sex

套劇幾好睇，幾流暢，想講想表達都做到
人物立體

睇完dl,左chess app 黎學

覺得佢條頸好長
之前睇過套唔記得戲名 同三條女女比光頭痴線佬捉走
幾鐘意佢

Adrian brody 套splice？個個唔係佢黎

好好睇cls一日睇哂

劇情,演技,配樂都好撚正

加埋ANYA加持
不得了

咪split

好耐無睇過咁高質既劇，流暢又緊湊，呢3日每日睇2集，成個假期好充實

呢套戲如果係黑人做女主角應該會變成垃圾，個個都係為睇Anya

估唔到咁好睇女主角雖然唔算靚但好有魅力

好刺激

imbd好高分

好睇

睇完好想睇多啲Ayna做主角啲戲

啲人話Townes 係gay

真

其實好多幕都講咗佢份人好缺寂寞
同好缺愛想有人陪 特別係家庭既愛
尤其佢養母死咗個時 返間大屋到上返佢張床訓
到夜晚學返佢咁坐係度睇電視
係飛機度飲返佢平時飲開個杯Gibson
(但就係佢飲咗嗰啖之後佢就開始學識飲酒)
好似仲成日著住佢件睡衣嚟訓??

最後將成間屋裝修但唯一冇掉到嘅就係佢老母部琴
大部份朋友都睇得出佢 所以先叫佢唔好再靠藥物同酒精麻醉自己
睇到佢將啲藥沖走哂 好欣慰
最後唔使靠藥物都見到棋盤路數贏咗Borgov個度好正

尾二果集 最後十分鐘睇佢跳舞好正

睇左2集,同意,暫時西餅都冇舊 ,但我估佢會報答佢既,佢咁細個又要番學

睇左兩集
幾好睇故事夠哂簡單直接
一開頭仲以為孤兒院啲人都係仆街黎仲以為個院長係啲恰鳩細路既女人

Benny 做愛都喺度諗捉棋

嗰對孖仔有啲似 Joseph Gordon-Levitt

老漢推車 深后插入 騎馬姿勢

第7集最尾個阿伯乜水黎

cowboy

下唔是死咗咩

係囉 唔係死左咩

條友係Russian 呀伯嚟
我覺得最尾係對應返一開頭故事個校工教佢捉棋個度

好想搵佢d 管弦樂配樂 好正

幾好睇條女又正

有冇人答到Beth幾多歲做世界冠軍？

Townes 正啲 想畀佢中出三連發

兩日睇晒
不得了

Shaibel某程度係填補beth老豆嘅角色
連佢養母都得把口講要幫beth做剪報
但係Shaibel真係有做
而且喺教佢戰術棋之前就係教佢要識認輸

剪報全劇最感人
應該唔會有2掛

好撚好睇
Netflix 好耐冇套劇會一次睇哂

開頭以為養母想當佢水魚
但之後見到佢地關係似朋友咁幾好
再到
好sad

22

睇咗三集
雖然唔識捉棋
但每場比賽都拍得好刺激

佢好似都有套類似題材叫Morgan

最鐘意細佬河邊偷睇佢對波嗰段戲, d英文好好聽

個導演功力幾高下 冇乜拖泥帶水 唔似netflix出品

仲要俾佢抱抱

哩到睇個陣都意會到

由佢贏咗第一場開始我就諗緊佢幾時郵寄返個啲錢比佢 一直都無我就當女主已經還咗錢不過劇情需要無寫出嚟 明明一直有提係校工教佢捉棋無理由唔記得還錢咁閪掛

贏嗰刻唔記得 之後就唔會再記得

女主細個個樣好得意
大個左個樣對眼好撚闊同Harry呢個窄眼男襯晒
btw個harry原來係harry porter果個肥閪

最尾女主番去見到塊剪報既board同張合照真係好催淚

憑實力借既錢 點解要還

😦😦😦

睇咗五集 覺得好一般
冇乜張力 有乜Conflict
係易睇 但唔係好睇

netflix嚟講算好

去到第七集開始好啲
但Build Up唔夠
同埋好平鋪直敍
好似一直跟住個生平咁 但冇乜高潮低潮位
就算有 都帶動唔到觀眾情緒

其實啲比賽已經係conflict之一 其實套戲嘅張力唔係好外露 係暗藏喺棋盤/互動之間 可能你鍾意啲好dramatic 嘅戲所以覺得呢套悶

睇佢套劇 越睇越迷人 ，但睇佢ig啲相 又唔想follow

之前split覺得佢個樣好怪
但呢套劇拍得佢好靚
可能髮型同衣著加分

捉棋場面太少

但係佢唔還返$10俾人人哋要記得佢咁耐唔係幾好囉

校工最似佢老豆

係， 睇睇下又一集
Netflix 自家野嚟講幾好睇

幾鐘意套野 場景同服裝都好有個個年代feel
套戲一直講佢覺得周圍無人care 佢, 可有可無
但其實身邊好多人都好留意佢
basement 個幕睇到眼濕濕

終於睇完，幾好睇
係咪真人真事嚟？

好睇

好似係小說黎

Anya個樣真係好特別
有時好靚有時好怪
有時對眼分得好開有時又唔覺

呢套會唔會有第二季？

應該唔會啦 原作者本身諗住寫第二集 但未寫就過咗身

睇完 真係好正
雖然劇情唔刺激
但真係好欣賞依套劇既氣氛同音樂 真係近年氣氛最好既劇
End game最後果幾步既音樂真係做到無對話 無動作既情況下
依然有刀光劍影既氣勢 可以令人心跳加速
女主角既演技好精彩 D表情好到位
最後果一步好似唔敢相信自己竟然贏左既表情
真係值得一睇既好劇

難得呢個題材幾有趣 想佢拍落去

有一集好似有個女人嚟訪問佢
佢有講過吓
但個女人最後無報到出嚟

後母個樣成個容海恩咁

劇入面啲棋局真係有擺過心思落去設計 唔係鳩行
Netflix難得一見嘅高質劇

仲無還返十蚊比校工

點解Anya喺套劇可以咁靚 IG啲相個樣可以咁古怪

髮型化妝服飾加晒分

戲裡面真係吸引好多

睇緊第二次，好睇到

想睇第二次了

又幾合理

係，但我睇完成套都冇留意到呢點

其實應該有勾，邊有可能咁多個可能性係中左無推斷到既果一步而又係work

睇嗰時都覺得個model好鬼，但套劇之後又冇提到
咁就當佢唔係鬼啦，就只係個豬朋狗友

totally agree
配樂真係將套劇昇華咗 而成個舖排都令人睇得好舒服
女主成人同小朋友演員亦演得好好 帶到人入戲
不過覺得劇本可以講多少少女主角捉棋上嘅變化、成長
例如每一次輸之後 佢做咗咩改變 去令自己再提昇

哦？呢套冇睇過 人獸交電影淨係睇過Splice多謝巴打指教

有無人睇過Netflix另一捉棋戲"The Coldest Game"?

係
一張大床兩個男人
另外個男人著咗undie only

哩套個漲力冇queen gambit咁好，可能佢D配樂match唔到落去

佢有提 但份雜誌一直focus佢係女性既身份 冇報佢出身
去到最尾係俄羅斯先登佢同校工既故事

Anya Taylor Joy

Model 好古怪，話係Benny既棋友救左佢，咁本來應該用來搭上Benny, 點知去左參賽權去左Beth處，所以去到決賽前一夜先去仲主動嬲飲酒

最後去公園旗場果下好似歷固歷固新年財ending 咁

有冇人覺得Benny 好似羅仲謙

好中意佢呀媽送比佢個隻bulova

段gay到失戀勁傷心，好出囉
個編劇其實都慌鬼人唔明咁，叫熱褲仔出現第2次

女主俾個男人摸臉+話佢靚左以為有機會> 熱褲仔連上衫都無走出黎，間房得一張床 > 敗走拖媽媽手

不過都睇到同model講先知原來呢個男佢記咁耐個個就估唔到

係莫斯科屈機咁靚
最終進化

又真係幾好睇

配合而家新冷戰續集可能同中國人捉

【看美劇，學象棋3】
終於看完第5至第7集 The Queen’s Gambit，這不是影評，也不希望劇透。
吳sir從棋手角度，和大家分享一下，有關象棋的知識，以及棋手的心理。讓大家在一起追劇時候，多一份了解，自然更易投入這一齣好劇。
(圖1)
第5集，女主角Harmon和Watts在比賽中再次相遇，劇中這短短幾分鐘，是我最喜歡的其中一段。配以輕快的音樂，有不可言喻的浪漫。
在上星期的一個903訪問節目<兒童適宜>中，朱薰E 問了我一個問題，當在全港公開賽得到亞軍的時候，會否好憎個冠軍？當時我的回答係：我的對手，其實就是我學習的目標。
這劇中短短幾分鐘，正好也提供相近的答案。
在比賽中，固然你的對手會是你的敵人，大家共同在爭奪同一件事情。但這關係是十分奇妙的。每一個人(棋手)總有一些缺點，當一個人與自己是旗鼓相當的時候，對方的強項正好就是自己的不足之處，在過程中去學習互相欣賞。
劇中Harmon也有去讀Watts寫的書籍與棋局，除了去看對方的破綻外，其實也是向對方學習。他們的關係是友而不是敵。(至於他們二人的多重關係，為免劇透，不在本文討論範圍以內)
香港的教育，讓好多家長喜歡子女去爭第一。多學習去欣賞其他人，相信小朋友的眼光會看得更闊。
(圖2)
劇中多次出現女主角Harmon自己一個對著棋盤，而同時旁邊有本棋書。到底在做什麼事情呢？
吳sir 之前都有被問過，捉棋是如何練習的？大家可能會想像，捉棋係2人對捉，例如打乒乓球，應該要有個對手陪練吧？當去到某個程度，其實大部份時間也不用，睇棋書就是一種訓練，如果你的方法是正確。
在看高手的棋局，我們學習到的東西係好多。例如捉摸高手的思維(步法只是大腦思維的演譯，學步法是無用的，找出如何想出步法才是訓練)，又例如在別人的棋局，自己去代入，試試去找出雙方有沒有更好的應對方法等等。有些書籍也會專門研究殘局，如車兵殘局。王，車，兵，在不同的位置，就有不同的處理方法。
捉棋，是一件易學難精的玩意。要懂基本玩法的，看十頁書就可以。要去到專業，看一千本書也不嫌多。在適當的指導下，你付出多少，你的棋力就有多少，very fair。
所以學棋，常以棋力區分，有入門，有中級，有高級。入門學基本規則，學不送棋。中級學開局，學戰術，學策略。高級學計算，學計劃，學分析，學在棋局中找出微細差異。
(圖3)
第6集，我看到這裡也差點哭了出來。我也有參加比賽輸棋的時候，太太在旁邊，總以為我是因為對「輸」這結果而難過，其實不然。作為棋手，最難過的，不是輸給對手，而是輸給自己。
下棋的過程，好多人以為係追求勝負。係棋手眼中，係追求完美。勝利只是伴隨在追求完美過程中的結果，而並非去爭取的目標。
但在過程中，一旦由自己親手去作出一個無可挽救的決定，是非常難過的。
而女主角Harmon，知道自己的缺點在那裡，也曾努力去改變。可惜在最後，因她自己的問題，無法駕馭自己的精神狀況，無法克服一些心癮，無法讓自己在正常狀態下比賽。在賽前的一晚，本來可以避開犯錯，可惜最後把持不住。
這一滴眼淚，包含了內疚與自責，包含了對過去努力的否定。這一滴眼淚，份量太重了。
(圖4)
第7隻，Harmon與Borgov的終極一戰，到了全劇的高潮。Borgov在劇中，向Harmon提和。編劇好聰明，在7集中近乎無提及過下棋會有和棋的結果。(和棋是個不太基本的概念，怕大眾不明白而避開不談)。在下棋規則中，最常見的和棋情況是，1)雙方的局勢不斷重覆達到3次，2)其中一方無子可動(stalemate)，3)雙方沒有取勝的條件，4)雙方同意作和。
最後一集，Borgov向Harmon提出一個魔鬼的問題。由於Harmon分數已經足夠，和Borgov只需打和，便能獲得世界冠軍。Borgov向Harmon提議和棋，背後的含義是，為保個人的名聲，寧將冠軍榮譽給與Harmon。我相信99%的人，這一刻也會答應。可是Harmon拒絕了，她要的，不只是世界冠軍。
接受是對，還是拒絕是對呢？這問題讓大家去思考。
Ps: 在上屆的世界國際象棋大賽中，Magnus Carlsen與Fabiano Caruana 的對決，沒有盡全力，12局全部打和。支持他做法，及評批他的人參半。眾多棋人，甚至前世界冠軍都批評他，作為世界冠軍但沒有盡全力去爭取勝利。而Carlsen認為，他在加賽快賽中，獲勝機會更高。他按計劃，利用規則，策略地將比賽導向加賽快棋，最後獲勝。(不明白的，可嘗試理解為足球世界盃中，其中一隊在法定時間120分鐘內消極作戰，最後用12碼方式解決對方)
Carlsen做法是對，還是錯？也留給大家去思考。
#香港棋藝教育
#吳sir談象棋
#thequeensgambit
#后翼棄兵
#女王的開局
#netflix
#吳震熙象棋大師
@the.queensgambitnetflix
@netflixhongkong
@cforchesseducation
課程查詢：6701-4979

地下室真係睇到喊
佢居然真係無還錢
人地校工唔講出口但上晒心，當係女咁睇佢

成套戲其實都幾warm ，女主其實每次都差一步就墮落，但佢身邊都一直有人關心同照顧佢

咁癲
但model 無話一定遊說到beth 落樓飲過架啵

成套戲音樂都好聽，有冇整合版？

我以為變左睇金庸 個阿伯就好似掃地僧 其實係隱世高手贏埋harmon

有一集主角搭Lift，跟住撞到成班俄佬，班俄佬咪話可以用酒精灌醉佢

其實老公都放棄左兩母女，母親多病無收入仲要比按揭，零用少到買本書都買唔到（估唔到藥店老闆都幾好人），衣服鞋都要買特價嘢，打比賽都係佢自己主動同目標，未成年前學校方面要一個監護人幫佢開路做就條件去參賽，只能說是相依為命之外又做到互利互惠

其實都有睇棋魂果種熱血，由初心者一步一步打上去，有朋友對手既幫助，挫敗後再彈起

係，繼母條線幾驚喜
見繼母咁既款仲以為佢要當佢搖錢樹，之後做成女主角心理陰影個d , 點知繼母原來係平衡女主角正常生活既心靈支柱

成套戲除左個兩個老豆咁衰格，真係幾溫暖
唔知有無中文版小說，有d 想睇

校工好有佐為既影子，可能棋魂作者有睇呢本小說

暫時一本中譯版都無

粧同衣服好緊要，特別有咁多大頭，仲有面部好多微表情，一定比硬照吸引，同全套劇只有她一人紅髮，最吸引就係紅髮呢果做形

變左捉中國象棋

好撚好睇呀屌

藥店老闆有啲似細龜

想問下最尾harmon有無戒到藥癮
有幕佢倒晒啲pills之後又同towns講佢倒晒之後問front dest邊到買到多啲
到final battle天花板又見到棋盤

呢套戲最好睇唔係劇情
係美指、鏡頭、剪接

好睇？ netflix top 1

兩日睇晒
Anya真係好正

結局時總統已經係LBJ
離開蘇聯時段車講左同要總統影相, Texas being more of a checkers state
LBJ出名好德州

戒到仲可以召喚到天花棋盤（其實都係腦入面）

好睇，唔駛識捉棋都睇到套戲個張力

睇完仲會想學捉

中國象棋都好似玩唔到咁大型

已經中咗少年Jump三本柱
努力｢捉棋｣
友情｢靠扑嘢獲得｣
勝利

少年Jump可以考慮下改做漫畫

其實都戒左，天花板棋盤就是她預計棋數的思考
她一直以為要藥才做到，其實她不需要也做到

睇哂 好高汁 全程女主視角冇垃圾支線

Spotify 有 OST 了

好明顯啦，捉捉下旗去左蘇聯果邊睇，果下Beth自己都知道左

鍾意呢套可以追埋導演既另一套劇 Godless

唔覺得係，只係咁啱嗰度有空位坐

曼聯對曼城你同曼聯係friend會唔會見曼城果邊有位就坐過去

你睇清楚，女主嗰邊冇櫈架，得中間同另一邊有櫈

睇完搞到好想學捉國際象棋

咁明顯都可以話唔係間諜
擺明幫俄佬

........
咁你覺得啦，你堅持係咁岩都得既
只能夠講導演點安排每一樣野都有佢既意思，會唔會咁岩坐果度就你自己諗

冇分主場，除咗俄佬正後方坐屋企人嗰度

小說有冇講？如果小說有講我先信

女主應該係老母係cornell讀math phd果時搞出黎
生父應該係指導女主老母個教授

嗰個位方便同女主角對望一眼，如果係後面女主唔會望到佢

Shaibel係全劇對beth最好

勝利都有啦 當鬼佬版棋魂睇得㗎啦 好過睇大陸嗰套

我睇咗
女主角除咗副編之外d異性朋友都係由性+象棋建立

孖仔無搞過

都唔明日本做咩唔自己拍返棋魂真人版，要俾大陸強姦
棋魂又係睇到勁熱血

.....
點解要拉埋小說黎講
如果導演想改編過呢

如果導演想話佢係間諜的話應該要有多啲描述
例如最後小報記者去俄羅斯幫女主手嗰時，只係話正常唔會畀我過嚟，可能覺得我過嚟會影響到你表現，好似上次咁
而女主都冇講咩，有話估唔到俄佬派間諜搞我.....之如此類
提都冇提過

補充:仲有巴黎輸咗之後上飛機，鬍鬚仔同佢傾電話佢飲到宿醉影響咗表現，女主狡辯話唔關事，係咪都輸
又係完全冇提過model係間諜

點解女主養母話領養唔係佢idea 但佢老公又對女主咁差

留意第六集老豆番來囉屋佢自己點講, 領養只是比佢老婆有寄托但唔多work, 所以又避走

......
我覺得暗示已經好多好明顯
首先你話Cleo(即係條女model) 咁岩有位坐就坐果度，會唔會有個咁靚既位而開局咁耐都未有人坐呢會唔會係隔離條仔幫佢留左位呢？即係佢早一晚唔係咁巧合出現係酒店而係早有預謀啦？
再講cleo背景，佢一個法國model, 點解會同兩個其貌不揚既棋手(即係nerd) 咁熟呢？甚至同benny拍過拖(可能係benny去蘇聯果陣？) 點解一個上流社會法國model會混入左美國頂級棋手圈子呢？就係咁巧合係公園撞到？定KGB已經搵左人監視美國棋手圈呢？(仲安排左beth講左俾cleo聽Townes係佢唯一愛過既人，而莫斯科果陣又咁岩放左Townes過去，當然又可能係巧合啦) l
再講墨西哥，Beth係lift度已經聽到Borgov班友知道哂beth d料，知佢鍾意飲酒同驚佢棋力進步太快會有威脅，要早d destroy beth, 會唔會就搵左KGB出手呢？
你話上飛機果陣點解Beth唔講cleo害佢，我覺得你要理解到果陣beth既心理狀態，佢知道呢場棋唔洗輸棋力，而家輸佢克服唔到自己既心魔，佢係棋賽流既眼淚唔係因為輸棋而唔開心，而家自責，所以果陣既佢覺得輸棋係自己既責任，賴cleo/kgb害佢係無意思

估唔到d咁obvious既暗示竟然可以講咁耐，我真係好得閒劇入面出現既每個環節都唔會係咁岩或者巧合，而係導演/劇組既安排，呢d 咪認真既劇集同餵入你個口既TVB 師奶劇既分別
再重申其實唔信係冇問題，agree to disagree啦，我唔會再回覆呢個topic

其實女主出哂名之後生父冇可能唔搵番佢
亦冇可能唔知佢係佢個女
覺得呢度少bug

你睇佢生父間屋都知有錢人家 佢唔自在Beth呢個女啦 加上疑似做professor 會沾Beth光環？
如果咁都係bug 我諗套套劇都bug

佢生父自己有頭家，一定唔會認啦

編劇點解會安排一個法國model，唔係意大利或其他國家？
咪正正合理化佢會咁啱喺巴黎出現，又可以有位坐
如果係間諜，就唔需要寫佢係法國人都可以出現
梗本就係編劇需要安排一個人喺巴黎約佢飲酒，就諗咗法國model出嚟，然後點樣令女主識到個法國model，就唔需要再講，之後嗰啲就係過份解讀同腦補

好呀好呀岩呀

其實咩人理解乜咪乜 點解要強硬套自己個套落人地度
睇套劇姐 唔係太陽東邊升起呢啲事實

Agger，回帶個陣老母帶埋Beth去老豆屋企
個老豆望都無望，淨係叫老母快啲走
根本完全唔care有個女
自己個家庭最重要

同埋，老母死咗，老豆有心嘅點會唔搵個女呀
搞大人個肚就叻

岩呀，我忍唔住，梳

我贊成你架, 樣樣都咁橋咩, 棋手公園識到Model, 諗下就知無可能, 又咁岩同benny拍過拖, New York走時cleo強調, 去巴黎記得搵我, 到最後主動打上房, 話似一杯又去招惹其他人, 到最後出現在beth張床度, 而且係無著衫架, 分明就係想擾亂beth心智, 有時導演想大家意會, 並不是畫公仔畫出場

點會係bug佢老豆返黎認佢等俾個女鬧咩
又無感情

我覺得就算唔飲個場都未必贏到
係輸得無咁難睇

生父已經care過
響caravan已經同beth老母話俾佢睇住
老母唔受先講明今次走咗唔會番轉頭
老母d心病害死人

model 係咪間碟有咩好傾
套戲除左女主角，其他角色都好好
好似Benny咁咁有天賦，佢既一生就係國際象棋，但點知仲有個更有天賦既女主角出來，好難想像對佢打擊有幾大
Harry 係前洲冠軍，一生醉心於國際象棋，但最後好似孖仔咁唔夠天份咁做返個普通人，但其實佢既天份已經比普通人好，但捉棋捉唔到世界冠軍唔會搵到食

不過想知點解呀Benny睇落咁撚窮，但Beth咁有錢

條女好撚正啊

beth 出去捉賺錢棋個時，benny過黎搵朋友啊

好好睇，開咗一集之後停唔到

Anya Taylor-Joy 最尾唔靠藥物發動到異能
仲勁過New Mutant

Anya Taylor Joy下年嘅戲有Edgar Wright 嘅Last Night in Soho(本身今年要上)，同埋同出道作The Witch同The Lighthouse 導演Robert Eggers 嘅The Northmen(仲有Nicole Kidman, Wiliem Dafoe 同Bjork)

教佢識認輸呢吓真係好正
Beth自尊心太強 如果唔肯接受失敗 就唔會上到巔峰

真係好好睇，佢同佢老母果條感情線同埋校工都係好好睇。

不過我想知其實係邊個想領養？因為一開始養母話係老豆，跟住老豆又做仆街。

唔好破壞氣氛啦

明顯佢阿媽想

好睇, 好靚, 咩都靚, 又緊湊

me 2 勁vintage

60年代美國
一路睇一路諗起fallout，第三集首the end of the world係fallout 4度成日都聽

屌你，Splice嗰隻怪物係化妝化出嚟，同埋套野太耐，唔會係Anya拍

放心，下一季會會會係黑人做，仲要係lesbian

呢幾年好多孤兒院恐怖片

你都識講係仆街
咁搵嚟做咩

佢養母真係好好，呢個角色死得太早sosad

係，但我又會諗，如果女主係個豬閪成個故事會點

應該無人領養

養父一開始話俾間屋beth 後尾又反口 係唔係特登等beth供完間屋再收返 如果係嘅話都幾pk

同埋佢老母幫佢呃學校話個女病果度都正。（雖然佢都有部份係為錢）

完全為錢啦根本 一開始對佢勁差

啱啱睇哂，算係Netflix自己拍入面好睇嘅戲，劇情轉折、特技、配樂、燈光、分鏡，令到每集都好有電影感，節奏明快而且有層次，最欣賞係主要角色描繪得十分立體，即使係女主角都有令人唔鍾意佢嘅地方。
真係令人追住嚟睇，一日就睇哂

60-90年代既美國真係好令人着迷

會變左黑人女人為國際象棋維權，故事圍繞住一個已經係世界冠軍既黑人女主角，挑戰傳統要求黑棋行先

冇架喇，好快成街簡體字

Netflix d片成日用舊時既美國做背景
我覺得美國人應該都鐘意舊時既美國
不過好快周街都係普通話

佢話樓價升到$7000蚊，所以唔會俾個冇貢獻嘅陌生外人

個老豆領養既，但目的係陪個老母
想佢正常d ，買左琴俾佢希望佢正常d , 唔得，之後就領養個女陪佢，但都唔得
所以個老豆走左佬，不聞不問

所以之後beth 鬧返佢其實老母係心理有事，但佢唔理佢搞到佢咁

老母係公眾前彈琴就引證左呢樣野

由2流冒起變1流再變超級強國，成個國家一定係好充滿朝氣同自信

60~90年代的確係幾美好，但係當d 美國人其實都面對好多唔同既壓力，60~70年代冷戰同越戰仲有古巴飛彈危機，當時d 人真係唔知幾時會俾蘇聯射粒核彈過黎。

佢性格係咁

唔認輸既性格，輸過一定會覆桌到贏

個個識捉咩

有冇露點鏡頭

有
Thomas Sangster露兩點

可以係，又可以唔係。。。

呢個係你嘅見解。。迫9人同意，你都好撚柒煩你真人應該好撚固執。

撐你，咪理條傻9

煩到仆街

勁靚
上eBay望過有其他款，但唔覺有呢隻

屌我做乜鳩 我咪話Splice 唔係anya你quote錯呀

最尾個阿伯其實係咪佢 D阿哥細佬嚟 所以咁親切樣手叫佢埋去捉棋
而SHAIBEL又好似係D俄佬蘇聯佬D名嚟

一直都覺得anya個樣好啱拍美人魚 似魚得嚟又靚點知俾咗個黑人做

此屌不同彼屌，勿認真

我覺得係紐約啲野貴
同benny大洗

應該咁講
蘇聯同美國當時係冷戰緊，鬥登月鬥西洋棋每樣都唔想輸
benny都有提過蘇聯勁係因為有成team人backup
連borgov出國比賽都要搵兩個國安夾住驚佢走佬，又喺lift度講到佢地會使橫手咁

所以model明顯係蘇聯特務，佢一條女就碼住晒美國top4棋手，無論邊個出戰法國佢都搞到

加埋教會嚟sponsor啲說話，就係要塑造到蘇聯形象好差，同bovgov為左贏而做小動作

但係你見bovgov輸嗰陣係好坦然
證明最底限度bovgov本人其實唔係為贏棋不擇手段嗰種人
而最後行街嗰度都係有少少想澄清下蘇聯生活環境其實唔係咁差
至於喱個描述係咪好就見仁見智
因為喺老美國人心目中，同佢講蘇聯其實唔差，就好似同我地講中共其實唔差咁

莫斯科既生活點會差
平壤都好乾淨好靚嫁
同埋美國人喺蘇聯有限制行動嫁嘛，佢睇到見到嗰班都係富有階層/黨員家屬黎

套劇就係想講好多人心目中妖魔化左蘇聯，實際其實唔差
咁當然係有俾人屌

我覺得無呢啲價值取向野
只係好中性寫實地描繪左一個蘇聯首都出黎
會覺得生活喺莫斯科既人會生活得好似西伯利亞咁
好明顯就係觀眾問題

蘇聯行社會主義
而美國一直宣道社會主義就係窮，冇人身自由，同埋背離神道
套劇拍得寫唔寫實冇人知，但係就同美國思想有抵觸

住國賓酒店，食嗰間餐廳有童工，得兩個軍官飲酒，呢啲都擺明係純粹中性既描寫黎
唔通去墨西哥拍到墨西哥咁奢華和平，又係想洗白墨西哥無毒販同窮人咩

點解會睇到咁

世界冠軍唔係睇最新個場結果架咩

你喺喱個年代走去話墨西哥好奢華好和平唔係洗白係咩
喱個年代接觸到墨西哥嘅資訊就係貧民窟同毒梟

套返落套劇度都係一樣
活喺嗰個年代嘅老美國人認知蘇聯就係一個鬥登月鬥到破產嘅國家
而家你講嘅中性描述喺佢地眼中係一種虛構

屌，你都痴撚線
嗰陣時主角已經係富婆
人地捉西洋棋擺明係上流社會玩意，出入高級大酒店，去既係遊客區
咁都拉到落洗白同政治描寫
你話佢係歷史上第一條講莫斯科啲人生活得唔錯既影視作品就話啫
夾硬揾黎講
唔通要懶係政治正確咁加兩幕街角有人買賣緊毒品先叫中立咩，都on99

仲有呀，去到蘇聯一落機黎接佢個司機就陀炮
真係有啲常識都知發生緊咩事
夾硬話啲觀眾係弱智然後就個導演有心教育弱智
明明所有野都畫曬出腸，你估外國啲觀眾唔熟歷史過你咩

富鬼富馬
最多叫唔窮
唔計佢俾養父抬價, 佢買間舊屋連埋裝修都洗佢大半積蓄
最後要黑妹借錢俾佢要去到俄羅斯

到頭到尾都冇講過beth嘅行動受限制
係你自己假定佢係去左遊客區
同埋公園成堆棋盤俾人玩就係話你知西洋棋喺俄羅斯係全民運動, 唔係上流玩意
redit啲人覺得套劇入面描述啲人民太自由, 唔似當時嘅蘇聯

你一嚟就假設beth俾人mon住, 啲fans假嘅, 啲路人假嘅
仲好意思話你睇法中立

一落機場黎接佢嗰個就陀炮
已經好清楚表明佢行動有受限
而且美國人喺蘇聯活動有限制係基本歷史常識黎啦
同埋住得喺莫斯科本身就一定係有啲身份關係
北韓窮人住唔住得平壤？

你睇下佢喺墨西哥住嗰間酒店先啦
我理得佢總資產多唔多得過李嘉誠
擺明成班人個生活水準都係上流中產水平
咁喺嗰個lv酒店附近既地方又會窮得去邊
你會唔會話dark night拍中環夜境係幫深水埗窮人洗白？
大家有常識，識分遊客區商業區貧民區嫁嘛

harry曾經係州冠軍做個濕鳩經理
benny係美國第一棋手都係喺紐約住地下室
鬥到美國第一個場都係啲大學hall仔仲坐唔滿人
連beth鬥到爭世界第一問國務院攞錢國家都唔理佢
根本佢地喺美國就唔受重視
幾時有上流中產水平

後尾有個官跟埋佢去都冇關心過beth輸贏
一上機剩係關心會唔會有俄佬想變節藉住喱次同佢地接觸
縱貫成套劇蘇聯棋手同美國棋手嘅待遇令佢地覺得喺度捧緊蘇聯

有冇人睇完套劇走去學西洋棋

你根本就牛頭唔搭馬咀
第一：女主喺墨西哥住同比賽嗰間係咪高級酒店？住高級酒店附近見到既係奢華和平有咩問題？即係啲旅遊節目拍你去哥倫比亞食好西就係洗白哥倫比亞？個前提背景已經係主角母女鍾意洗錢過中產生活，我理得佢五年後會唔會破產。佢咁拍法只係純粹表達主角依家靚人靚景麋爛幸福。

第二：好多小細節
比如一開波barry就話佢地去蘇聯一定要住國賓旅館(所以點解咁貴)
又比如一落機就有陀炮司機接送
女主第一次去嗰個公園，美國官員隔離仲有兩個KGB
加埋少少歷史知識，已經知道蘇聯自有一個專為外國人而設，宣揚共產主義和平富庶既面貌。咁喺嗰個特定場景下，稍有常識既觀眾都唔會對點解啲莫斯科人活得好似唔錯有任何不妥。又係純粹靚人靚景表達最終決戰個氣氛

至於咩洗白蘇聯，淨係神童立志捉棋脱共一幕已經足夠表達出國家機器下既棋手點解咁撚搏命，呢度已經係可悲多過洗白

即刻dl game玩

Me too岩岩學識
切磋下？

我覺得係有食藥同冇食藥嘅差別

Robert Eggers’ ‘Northman’ Terrifies Kidman, Taylor-Joy Says You’ve Never Seen Anything Like It

Anya Taylor Joy新戲

Robert eggers d戲應該又恐怖野黎

十世紀維京人復仇故事

睇完上網捉左兩日
而家舖舖白棋都用queens gambit 開局

個樣好似迪迪尼啲公主勁大隻眼

細個嘅Beth好可愛

睇到Shaibel 草起哂佢d剪報個到喊到痴左線
佢生父同養父都唔愛佢
唯獨係一個教識佢捉棋 無血緣關係既男人
當佢女咁錫

佢喺教堂嘅時候好輕鬆
直至見到啲剪報先崩潰
但喺教堂時個牧師話Mr Shaibal好受學生愛戴
但得咁少人嚟

睇app 成堆課程教開局冇乜邊個真係記到

個牧師好似話唔識佢我諗都係鳩up例牌野
日日呢係地下室邊有學生同佢講野
不過佢地呢段感情真係好感動
女主角對佢應該係內疚 係教堂仲笑得出
一見到佢咁多年都有留意佢就崩潰
應該係第一次感受到父愛

雖然唔係重點
但Mr Shaibal都唔係好老啫
都想知佢點死
唔知小說有無講

我睇youtube 學多
主要都係學個concept
記d 開局最主要係等你唔洗諗咁耐

其實你睇到咁仔細又咁認真解讀，
有無諗過如果係spy 其實就削弱左女主心理嘅塑造？
Life is about choices.
佢選擇左放縱就失敗，而唔係因為外力因為間諜。
黑妹fd 子都問佢有無諗過佢媽唔係變瘋，而係本來就瘋。
廢青無人收養黑妹都可以向民權律師之路進發，就知道編劇會想講主角點「選擇」多過美蘇諜戰。

本身都覺得model似間諜
但睇完巴打個講法都覺得合理

同埋model都唔會知beth會唔會真係落去飲
以用計黎講太冒險
間諜做國家任務應該係要100%命中
而唔係咁risky

不過佢係唔係間碟其實都重要

如果佢唔係間諜純粹只係一個損友
就證明編劇想講天才都會做錯選擇
正如依套劇中間不斷咁提人生唔係得捉棋
好多野都要學
棋盤以外既選擇明顯beth係道行未夠（以佢年紀亦都好合理

唔衰過又點識成長
番番去地下室又點會有咁強既覺悟

同意呀，其實套劇個名既gambit(棄子)都係講緊選擇
(腦補既) 我諗成套劇其實beth好少朋友，數埋都係得jolene, benny, harry, 孖仔，townes, 劇情都交代過beth作為女棋手有d兩面不是人，misplace 左既感覺，係男姓為主既象棋世界佢係女，而女同學就追潮流溝仔+為相夫教子做準備，兩邊佢都格格不入，(腦補既) 令佢一接觸到cleo(獨立思想，事業女性？) 其實係有d興趣，從而令佢選擇係巴黎放棄早一晚既準備都想建立/維繫同cleo既友情(choice/gambit)
結果論黎講佢揀錯左，事業同友情雙失，先令佢咁自責同自閉直到見到jolene
所以我覺得cleo係spy唔會令個主題shift左去諜戰呀，唔知巴打點睇

有幕女主同細過佢既天才小朋友捉棋，捉左勁耐，之後封棋，到第2日再捉時女主行嚟行去，又un腳..
其實呢幕想表達啲咩？

代表女主係美國間諜，所以駛横手

認真：
女主不嬲秒殺開，好少捉咁耐，所以真係唔耐煩

心理戰

仲有Beth 第一個女對手敗於Beth 呢個初心者之下，明白佢既路不在西洋棋，轉左去讀醫

佢對嘢

Beth 既第一個俄國棋手，Beth 都覺得難打，果D小動作係擾敵，其實個細佬開頭都一路問美國既事都係擾亂Beth 既集中力

睇左第一集覺得好悶。

棋魂好睇好多

同harry第一次見Beth一樣囉
除左棋路 玩心理

未入戲肉呀師兄

Anya粒Lin好細

個院長知校工教Beth捉棋已經屌過校工inappropriate
之後應該都唔敢再同d學生有交流

睇完splice搵過佢ig 嚇到鳩縮
都係睇劇照算

仲有幕有提過有個蘇聯女棋手冠軍，係從來冇同男人對奕過
大家個世界完全唔同
佢為女棋手，beth第一次比賽反而係啲人取笑佢，佢都堅持參賽

除左擾敵之外我有諗過係咪冇食鎮靜劑既戒斷反應，煩燥冇耐性

Splice 唔係佢拍講過幾多次

賭錢啊 ？記得好似Beth有句人質佢 佢冇答

再睇多次最後個集Shaibel個到都仲係咁催淚 Shaibel對佢影響真係好大 佢之前每次要認輸個到都會flashback Shaibel同佢講嘅野

「天后娘娘有毛有翼就可以放棄哂D兵」

記錯戲名 split先岩

第一日入屋就要人食left over
之後買衫寒酸到逼人買樓上減價貨搞到比人笑

睇完成套劇
發覺女主角係全場唯一大仆街 十蚊都唔還
而女主角身邊全部都係好人
包括 棋手 孤兒院老師 校工 同學 甚至士多老闆
女主角如果身邊唔係個個都好人 佢應該一早痴線死左
套劇總結：生死有命 富貴由天

仲有都唔知邊個先cctvb,
明明如果係間諜，暗場消失咪算。
出埋來觀賽坐喺對家果邊咪仲畫出腸。
當然最tbb 係要行埋過去講句俄文啦下。

明呀，我都唔敢100%講佢唔係spy.
我只係覺得係唔係都有可能，亦影響劇情下，唔洗太大反應話人咁都睇唔出。
但例如Townes 係gay 都睇唔出就真係要罰佢返去重睇

我覺得再多d 其實。
佴女仔自己都有講，beth 令佢知道she can,
但she can 其實唔局限喺捉棋，佢讀醫何嘗唔係she can 呢。
Lee 套嘅女性主義係好好，寫得好舒服

擺明蝦細路，如果係博戈夫就睬佢有味

我覺得chess方面可以講得再深入啲

唔係啦 個陣d 人話佢捉旗靠直覺
佢走黎走去一返黎望完就落手
係試下自己直覺係咪真係咁勁

佢養母講唔上對佢好好，雖然都係貪錢，但佢唔會強逼女主去捉棋圖利，輸咗棋亦都會安慰女主，仲會叫女主多一啲捉棋以外嘅生活，後期女主已經同養母成為咗大家生活上嘅伙伴，互相支持。

LBJ本身就係德州出世

感覺養父果到拍到麻麻地交代得唔清楚
同女主角零交流無啦啦就睇女主唔順眼
然後就無啦啦離家出走 然後得知老婆死左又無反應完全唔想理
個角色做咩職業係咪有外遇都無交代過
由頭到尾都唔明個角色個motivation係邊

開始多人留意ATJ
雖然佢唔係超級靚，不過一定令人認到佢
演員可以要令人認得，其實係好事

佢唔係超級靚, 但勁有氣質/氣場
好正好吸引

佢迷你劇唔晒時間喺支線，
其實就係佢根本已經頂佢老婆唔順，
日煩夜煩，
領養搵人陪佢塞住佢把口，
點解領個大，
因為大個唔洗照顧。
但領完都係咁煩，所以直頭走左去

唔奇嘅，但佢咁多聲整出來，應該都有心嘅，平時佢完全無lee d.
最後我覺得佢問個小朋友贏左世界冠軍之後點就直頭係武林高人咁，要永遠喺佢個心到留個心障破綻

有冇人睇完之後係咁同friend捉棋

勁靚！

兩公婆好耐之前已經貌合神離啦
養父根本好憎養母飲酒

我諗係對應返老母成日話人生唔止得捉棋
佢想試下喺差唔多經歷(都係神童) 既人度問下答案啫
其實嗰幕好可悲
67 年汽車影院已經息微左，貓王啲電影又係劣評如潮
其實就好似有個大陸仔問你：「香港係咪有個叫disco既地方會播好多黎明既歌」咁
仲要一路講一路個樣好期待咁
所以女主先話「我都無去過」，廢事篤爆個小朋友既夢想

望住佢捉棋點會專心到

就係無飲酒無食藥

重睇啦
老豆養父都唔要佢，上中學又比人笑比人杯，溝仔又溝唔到。由頭到尾佢都係同孤獨作戰緊

我就覺得佢係個細路身上見到自己
個細路比佢更加只有捉棋，冇人生

冇去到咁差嘅
孤兒院院長，校工都對佢好，仲識到朋友
養母後期係真心對佢好，會去睇佢捉棋

養父執返黎 無打無鬧 無血緣關係既都叫養左一排
中學比人笑下老土 又講唔上bully
男仔就更加講唔上個個都無條件咁幫佢
不過佢推開哂所有人

佢係孤獨
但班女同學後尾已經勁崇拜女主，係垃圾到女主唔想同佢做朋友
溝仔溝著個gay最多叫唔好彩，但後尾就食盡世界
佢既孤獨好大原因係因為自暴自棄，但如果你有佢既經歷，你都會自暴自棄

同埋女主本身都羡慕普通青少年生活
隔左幾年先講返自己溝仔好開心
又會睇雜誌吹omega頭，又鍾意買靚衫，又憧憬model生活
佢鍾意捉棋，同時都意識到捉棋令佢錯過左一啲野
其實都係啲好典型青少年煩惱黎
只不過佢青少年得黎要經歷兩次死別，先至唔識接受別人既關心
同齡朋友
harry關心佢，但同時又忌才
barry同佢過電，唔會介意佢叻，仲第一次令佢enjoy扑野，但barry關心佢棋藝多過佢本人
得黑妹先係無視佢棋藝當佢普通人看待，所以黑妹出現救場成個轉折真係好好，終於有個人見到天才底下嗰個普通到唔普通既少女

咁唔算好人啦

d仔真係睇到我頭都痛
第一個gay既
第二個煮埋早餐你食，另轉頭執晒行李話要走，仲話比你贏到佢知道自己唔岩捉棋
第三個flirt到跟埋上屋企，點知自己走左入房訓，比張充氣床你自己泵自己訓，我睇到o撚晒咀。扑完野係到講棋

佢既孤獨在於
係需要父母既時候冇父母，輸棋喪後母雙重打擊，個後父都講到白其實只係當佢工具
係需要朋友既時候又要同黑妹分別，上到中學又冇真心fd
係需要仔既時候又冇仔，上面都講左，結果只好喜歡女孩子

所以黑妹出場先救到佢，黑妹冇妒忌佢主角光環，冇妒忌過佢白人，又唔係貪著數先痴埋佢，係真心當佢fd

一換亞洲人就覺得似av情節

bingo.仲要成班衝埋來圍住，好dirty lor

香港公園見大班阿伯只會有屯門公園個種姐

女主剛剛輸棋又死養母, 心入面覺得孤獨想人陪, 先搵咁啱harry搵上門就搵佢陪姐
harry就明顯係admire女主, 初初都係鐘意女主,
但個關係明顯唔work, 所以harry自己feel到早d end都係正路

benny 就明顯愛棋多過愛佢

女主心入面最鐘意都係townes, 但雙方都錯過機會...

gay又有咩錯唔錯過可言

仲衰過睇5分鐘快睇

係囉
啲眼神表情動作好似色誘緊人咁

我覺得townes唔係全gay，未必係bi 但係可以接受到女主𠴱隻

值得一讀

佢個黑鳩fd算係咁
咁岩係佢人生低谷晒出現，仲帶主角出困境

劇情同質感幾似English game

宜家呢個結局算幾好 寧願唔拍2都好過2拍衰個結局

拍2=編劇自由發揮

睇完,好好睇
女主愈後愈令

Sorry手震㩒錯負評，係想正評㗎，同意巴打觀點，我都一路好期待Anya會搵返佢... 唉

Anya 啲演技好好，一路上佢捉棋時個眼神都帶到種憤怒嘅氣勢，但去到俄羅斯時，feel到佢真係成熟咗，睇得出佢內心係有一種平靜感。有冇人都留意到～

呢篇大家又同唔同意呢

你地用邊個APP學同玩？

收尾收得幾好

有個app叫「國際象棋玩與學」

有無人搵緊個隻鎮靜劑?

隻藥屈撚到
唔講以為係bradley cooper隻nzt

個人認為套劇冇咁神 但劇情平淡得黎又冇悶場，有追劇動力，女主又幾正

個女主到人地出殯
先醒起10蚊都未還

個黑人from 都忍唔住笑

一樣，重以為係有咩陰謀，會唔會搞啲細路

好多次佢訪問都有講校工個名
但只係無比人報出嚟

呢一幕真係好傷感

我都未儲齊佢既戲！
呢啲未睇佢棋魂已經買落

個養父由頭到尾都係仆街嚟架啦
養母死咗個仔之後有情緒病，個養父都係諗住搵啲嘢返嚟比佢等佢靜啲
開頭搵部琴，後尾領養個女，結果唔work就走鬼埋
但反而beth真係叫做醫好養母個病
雖然無啦啦死鬼咗，但都叫做搵到第二春
係爭在未見到個女做世界冠軍

所有扑嘢戲份無晒，處女到完場

冇晒朋友，唔會做到冠軍

咁諗正常 導演比太多咁無謂hint mislead人
1.寫到Jolene好反叛比人以為係孤兒院有咩問題
2.無啦啦比不明藥丸人食到有幻覺 (話說原來1960年代比鎮靜劑孤兒係common practice?)
3.個地下室陰陰森森咁 但其實點知只係用黎捉棋

全美國蘇聯比佢屌打哂仲贏埋世界冠軍仲拍what

其實第一集 孤兒院d人睇完beth個profile同情佢都已經暗示孤兒院唔係壞人黎 係逼食藥果part太奇怪誤會左

Jolene反叛主要作用係導主角濫藥

係 一開始以為只係豬朋狗友
教佢食藥飲酒原來真心朋友
仲肯借錢俾佢

親老母話a rounding error係咩意思

我睇法係 孤兒院同早期養母都係令佢覺得out of place嘅地方/人事
鎮靜劑係用黎令你變"乖"，阻礙你發展自己
呢段時期係棋同因捉棋而識到嘅人令佢搵到自己
黑妹細路仔唔識世界都可以理解，孤兒院都唔係有好教育

但劇入面都冇乜好壞，要整死你嘅人，感覺最多係庸俗

佢生母讀數學，指四捨五入多咗過女出嚟

睇完
女主係車到喊個幕真係感人
繼母死都無喊, 見到自己同校工影個張相真係好有feel

因為個老公突然唔寄生活費啫
有段講佢都係得返 $7 同領養資助過活
覺得佢唔貪錢 見到養女搵到錢都無「幫你儲起佢」
反而好尊重咁問可唔可以要返10%當經紀人
（講緊Beth未成年 之前生活費都係老母比）
睇成套劇剩係覺得外國parenting同亞洲好唔同

不過唔還錢比校工真係好衰！樹欲靜而風不息

Benny Watts 個actor個樣真係太後生（雖然已經 30歲）
feel 到佢今次好多扮大個成熟男
但真係太瘦太細粒啦....
好想叫佢做gym

養母有一幕著睡衣吸塵
之後見到老公返即刻換衫
好睇到女人結咗婚都做唔到最舒服嘅自己

之後養父走咗
兩個女人相依為命反而仲開心

我好想⋯⋯後入佢

最後一集，當Beth終於戒斷酒同藥物，係end game天花板睇返d chess真係幾感動，因為之前每次出現都係啪藥然後係成班朋友嘅幫助下贏埋，係莫斯科街頭漫步，睇得出個刻佢係真心快樂，為佢開心

佢養母算係咁，比著係香港實話chess搵唔到食，專心讀書把啦扮病走堂去比賽簡直癡心妄想

初時都想叫佢唔好玩chess架

係見佢贏到有錢賺

其實都係
叫做每樣有7、8分咁
但每樣野都夾得好好
配樂運鏡得宜

再加埋女主角，依個時勢要紅唔難

結未時候女主角自己一個走咗去
個特工唔使跟佢去

個造型好中二病 明明捉棋著到成個賞金獵人咁全身黑色 仲要陀住把刀
我諗係製作組專登想形造呢種反差

王車易位呀

始終係校工教佢捉棋, 當佢老豆咁
記者訪問主角都專登同記者講要落校工個名 , 俾返個CREDIT佢, 做人唔忘本!!

最尾全部仔一齊出嚟幫佢好有tvb bbq feel有d突兀
整體嚟講都好睇埋尾埋得幾好

酒店泳池果兩條仔係咪孖仔？

果幕睇到眼濕濕

lm

棋靈王真人版又咁啱差唔多時間出

最尾公園直頭諗起嚦咕嚦咕新年財
差首打雀英雄傳

女主個樣勁似四腳蛇
J唔落

點睇到gay? 係咪我miss左

查左idiom dcitonary 應該解0.49999可以捨做0情況，
姐係指自己/女主係存在但冇左都冇人care

把刀咩事，仲以為佢係痴線佬

似mk仔

有冇人睇完down左個chess app落黎玩

睇完呢套嘢搞到好想重睇埋棋靈王

好似冇人提過
好鐘意女主角第一次輸,
之後向後母發脾氣,話佢好清楚輸係咩一回事(初初以為後母會同佢反面)
但上左車之後主角捉住後母隻手
再播埋the end of the world

表現到女主角掘強下都有軟弱的一面,需要別人支持
後母就算比主角串完,都一樣繼續在女主角身邊

可能FF多左,但這幕好印象深刻

死𡃁仔痴鬚扮大人咁款一路睇一路諗起佢running maze個角色 出哂戲

我仲停留喺佢Love Actually 同全能爸爸溝女...

賭錢輸lo
佢同女主角係canteen捉棋加賭局已經暗示咗la

女主角真係好正

Miss咗啦你，返去重睇啦

有冇人覺得配樂好正

真心想讚編劇

其實佢後母個角色定位好易惹人反感
但係佢用女主角角度反照返
其實at the end後母都係一個可憐人

係咪又係女權戲

有泰山

唔係！ 個制度無因為主角係女性而同其他人既權利有唔同， 佢冇喺呢方面要爭取過任何野

覺得女主角有d似裴斗娜

最撚中意佢每行完一步棋都望住對手既眼神

應該一早已經暗示左有勾線

一路旁住佢果條友已經係飛機度講過話連電話都唔好聽

女權片有咩好吹奏
主角成隻外星人咁

想食左人咁

好撚心寒好撚正

咁講雖然有點毒
但套野劇情好似d日本熱血漫畫
不過唔係打鬥 係捉棋

-主角身世好慘->
-喺唔起眼地方俾人發掘左->
-慢慢一個一個敵人咁贏->
-有時需要靠d黑暗力量（啪藥）先贏到->
-中途遇到好多人幫佢修練->
-睇主角屈人機->
-遇到最終敵人輸到仆街->
-一沉不起->
-身邊嘅人鼓勵主角->
-主角重新出發->
-最終戰有一直以嚟遇到嘅人幫主角->
-主角唔再靠啪藥 靠自己實力贏最強敵人->
-大結局yeah!

呢種形式故仔係好睇
加上女主角係有魅力

女主某d角度幾似Emma stone
把聲都有d似

我覺得佢沉醉係捉棋有d似孤高之人果種feel

唔係典型女權片嚟

贏得太多真係會輸唔起
好彩有人抆返起身

仲要繼承左老母嘅血統(數學天份/智商)

棋魂

女主角次次一跑

完全唔知捉棋個陣做緊乜鳩但睇唔停

麻麻地, anya taylor演技應該係全套劇有對白既女演員最差果幾個之一

著內衣瞓係sofa個幕好正

應該 bi-sexual

套嘢好多message都串緊班虛偽女權，特別係女主個自以為是嘅痴線生母，一味對女主灌輸拒絕男性自行獨立嘅觀念， 到自己搞唔掂 求助被拒就想攬住個女死
雖然棋界處於父權，但套嘢冇特別貶低男性或強烈性別意識，一眾后宮男角色亦係女主成長路上起到重要扶持作用，女主都好清楚表達真正自強自信嘅女性係唔會在乎性別掛口邊

成套又冇乜點講男人踩9 d女人 , 邊忽女權

但Benny美國冠軍嚟 同人賭捉棋正常都唔會輸得太勁掛 點解會窮到住basement嗰幕仲要影住anya 少少錯愕個樣

佢睇錯冷戰棋局the coldest game

netflix 不嬲衰電影，劇集多數有水準

有無人同我一樣
女主去返basement見到Mr. shaibel嘅剪報呢幕真係睇到

仆你個街 女主係咪無還過錢比恩師

比佢對大眼望一望即投降

真 一路睇都係咁諗
個outfit同佢好mismatch
有心比佢扮man先仲出事
又牛仔 又刀 又鬚 但完全carry唔到

呢吓好正wor
人地benny一早講俄佬係勁在有埋teamwork
佢地咁做都好正常
仲要顯示女主is not alone
benny又原諒咗佢

end of the world我聽足唔捨得cut

比佢望一望 真係

盲撚咗?

第二集，寫信問校工借5蚊參加比賽
贏咗就還返10蚊

細路扮大人咁

個造型係佢同個導演拍上一套劇godless個造型，可能彩蛋黎

wiki 如果在一系列運算中的一步或者幾步產生了捨入誤差，在某些情況下，誤差會隨着運算次數增加而積累得很大，最終得出沒有意義的運算結果。
可能係形容緊重覆犯既錯得出生左個女呢個錯誤掛

ig終於有張J得出既相

我要ginger

但最後女主都係唔跟佢哋，靠自己先贏到
咁係咪表示佢哋根本係廢

無得咁計
夠可以話無班frd 幫佢 佢頂唔到俄佬咁耐 (佢條仔講oh shit之前)
俄佬打亂佢地部署後 就真係靠佢天花板神威
呢吓再加個BGM真係

最後女主想表達係唔想返美國，因為係蘇聯國際象棋係受尊重？

我覺得唔係嘅，而係佢想單純咁捉棋，唔想理政治同名氣嘅事

你諗多咗
只係話佢搵得返初衷 享受捉棋嘅樂趣
佢捉棋係為自己 唔係為咗咩打底USSR / 為美國出頭
亦算係一個呼應
佢嘅恩師都係一個出身寒微嘅老人 佢同返一班老人一齊享受chess

雪白美乳, 下面一定好粉緊 粒的實又粉又細

明白

咁都差演技, 連登仔個個當自己影帝， 淨係老母死個幕個種再次alone 既感覺都唔係個個演得出啦

個度凝住佢會比一班老人姦
Av又有新題材

「女棋士同一班老人家捉棋 戰勝後老人家深深不忿反將其制服於棋藝上」

唔准意淫我女神

無還到，佢自己認左

聽人講小說原著唔係咁，佢哋一直有書信聯絡

幾時先有第二季既好消息

應該唔會有 就算有都係第二個故事啦 呢個完左啦

啱啱睇，幾正

好好睇

想問女主角食個隻藥係咪都可以隨便買到

睇緊

thomas sangster
love actually果陣已經好鐘意佢
無乜走樣
不過呢個look唔多襯佢

套劇音樂服裝攝影都一流
藝術感高得黎劇情又易入口
都幾啱偽文青用黎打j
不過真係算Netflix佳作

有冇人睇住佢大 睇到佢係咁同人扑野好難過

啱啱睇哂 覺得幾高質 好好睇 每方面都描寫得啱啱好唔會過火配樂好聽好match個情節Anya好靚演技一套比一套好 唯一唔明嘅係唔係好知究竟綠色藥丸係咩黎

仲有咩好講
唔通第二季講女主同曬咁多條仔仆野？
最後六人團隊有三個都同女主扑過嘢

嗰啲應該係所謂聰明藥
大班學生食緊啦不過香港冇得賣

冇明顯話佢gay wo
影相嗰度唔係俾人打斷咗佢應該想推女主落床

Benny 係咪都同過俄佬boss捉過輸左？

完全唔覺女主靚，個樣好怪
不過劇情幾好，幾新鮮

其實如果佢哋真係同志，會唔會睇住佢flirt 女主角無動於衷?

Netflix講明limited series就即刻一季講哂

其實我都覺
根本冇乜邊個對佢特別差，甚至可以話佢際遇好
唔係咁多人幫佢個人先冇事做到世界冠軍
一路都係佢自己無病呻吟

第二季梗係打亞洲棋手

幾好睇，有棋魂果種vibrant
故事其實有啲普通，可以話女主角都無輸過
第一場對俄佬衰on9隊酒拍唔出果種痛心疾首
配樂同剪接係超一流
女主對眼大得有啲怪... 少女漫畫咩

Mr. Shaibel
條女成套戲得一個大喊位，明顯佢當咗Shaibel係father image

鎮靜劑

係，講過教會贊助過佢去蘇聯

same
除左love actually 仲有nanny mcphee

Loop左幾次最尾鋪棋
由"shit"開始

有冇人覺得套劇入邊啲設定其實有啲怪：

1. 佢全部啲朋友都係，好耐先會見一兩次面，但係已經搞到生死之交咁，n年無見，但係差唔多成副身家借俾你

2. 個女主基本上冇為嗰啲朋友付出過啲咩，但唔知點解個個都對佢死心塌地

3. 最後一集係，召喚所有兵丁（襟兄弟）一齊對抗俄羅斯中佬 lol Chok 晒cheat，終於都幫到女神名成利就

4. 女主角其實仆街到非常，$10 都唔還、收兵、偷嘢、啪丸，完全唔識得感恩圖報，咁多年都冇探過校工

仲有，套劇好似冇講到有冇還錢比黑人朋友，$10都唔還，咁大筆錢你估佢會點

最後嗰個黑人朋友苦笑，因為電話入邊，女主角話：呢個係憑我自己嘅力量借返嚟嘅$3000，點解要還俾你屌你老母。係咪樣靚+天才，就做乜都冇所謂。

上網有聽緊

成功人士都係揾人著數多

呀媽死咗都冇大喊

Cls
冇話到還錢都冇話到唔還錢 同埋個黑朋友咪講咗佢以前嘅日子都係靠佢先生活到代表咗佢地都好珍重對方仲有佢講過佢贏咗就會還比佢。佢班朋友其實大部分都係欣賞同佩服崇拜佢嘅才華先比佢吸引到所以咁願意幫佢都好正常。佢唔搵校工應該係因為佢其實都唔係好想返去個個地方最尾個集佢自己講。佢收兵係真嘅但係佢對後母同朋友嘅態度都表現出佢其實係善良嘅人佢會為佢後母講說話同為朋友做嘅嘢感動佢做個壞習慣係因為佢好勝會為咗達到目標做啲毁滅自己嘅嘢 就同個劇名一樣。
最後就係睇故唔好駁故 完

2日內睇曬，ok 好睇

睇故係要駁故㗎，一套電影一套劇集起碼都要有合邏輯嘅設定吧，如果唔係點投入

其實可以約出嚟見校工，唔一定要返去學校，真係重視一個人點都會搵方法去見 （原著係不斷有書信來往，呢個係比較make sense 既設定）

真係睇唔到佢點善良，你會留意到佢好自私。有事鍾無艷，人地邀佢去new York 佢就拒絕，好需要錢嘅時候就搵返人。 所以前全美冠軍先會喺電話屌柒佢。應承咗俾返錢人，但係冇咗件事，仲要計返嗰時呢筆錢應該唔係細數目。

如果係現實，佢應該係有啲社交障礙，個人冇乜Sympathy，唔會去諗人哋感受係點，永遠都係諗咗自己先。

不過我諗可能專登係咁嘅，天才都係有少少離經叛道同邪氣，咁先會吸引同值得討論。

利申：覺得算係幾好睇，但係我覺得贏在鏡頭運用、捉棋營造嘅緊張氣氛同女主個樣，但劇情設定真係好多奇怪位

幾認同你講

其實成套劇甚至無表現到"為咗達到目標做啲毁滅自己嘅嘢"， 女主純粹比哂時間去比賽捉棋，無出賣過人又無對任何人好過，由一開頭就靠天份+努力贏到最後

其實劇情條大橋係幾大路下，甚至有d離地，不過配樂，後製，剪接，演員都做得幾好，都算係中上劇嘅

有無人覺得後母第一次開口問女主拎錢果度唔知點解好奇怪又尷尬？
其實唔係話個行為有問題，而係一直擔心後母會當佢係搖錢樹，而又真係開到口
好彩女主都唔孤寒，識做

嗰陣佢兩個感情上都未到母女， 甚至親人都未講得上， 仲係建立緊互信，喺嗰刻講錢可能會打破雙方既關係， 尷尬都係正常既！ 同埋要俾返觀眾一個少少錯覺以為佢地關係建立喺金錢上

原來每一集劇名都係呼應返每一集劇情
套劇名係呼應女主性格

覺得 townes係個刻
見到一個完美既物件 由心而發 讚賞 想摸下

樣靚+天才
中一樣已經係WINNER
仲要兩樣...

我想學吓chess同埋佢入理啲戰術，佢入面啲戰術真係有

佢既吸引點唔係善良，而係棋藝高自然吸引身邊既人仰慕佢。你可以話佢唔善良，但你又唔可以話佢邪惡，佢單純係極度理性。

教會大額贊助佢去比賽，條件係讀篇statement，佢單純唔認同個價值觀而拒絕左。後父反口收返間屋，佢最緊張都唔係錢，而係堅持佢地係父女，最後價都唔講不惜代價都要買返間屋。明顯佢唔算係貪錢既人，果10蚊佢可能真係唔記得左。

幫佢打俄佬，唔多唔少係因為本身班兄弟都想美國人爭返口氣，之前有講過俄佬係長期屈美國機同埋俄佬係會合作。

會唔會有第2季

‘為咗達到目的做毁滅自己嘅嘢’ 最明顯我覺得應該係佢一開始個粒綠色藥丸，佢細個就已經上咗癮不借一切偷入去偷藥最後仲暈埋因為粒藥丸可以刺激佢諗棋路令佢達到目的-贏棋。仲有細個個陣唔理後果堅持要偷到個本chess magazine睇。
我覺得佢願意分錢比佢後母係有少少感激佢同對佢有感情所以先覺得佢係善良。
講到呢到又突然有少少唔明 點解佢後母後父都互相話係對方決定收養佢？究竟係邊個話收養佢？

條仆街唔還10usd 梗係要搵佢出來詛咒佢啦

買間屋7000
去蘇聯要3000😱

我覺得講佢好墮落果段可以講多集
有生活忘記恩人
贏得太多搞到輸唔起
有才能但冇辦法同平庸嘅人相處果啲位係有真實感，

由其佢唔係覺得自己已經好勁果種自負
係覺得自己一定要好勁果種自負
然後又想身邊嘅人跟得上，
才能嘅相差令到人connect或者同connect唔到

果啲位係正

最尾同博戈夫捉果盤, 女主角望到天花板d棋
係咪即係佢又濫番藥? 定佢已經練到見聞色?

後父想收養個女嚟塞住後母把口，所以提議
後母無咗個仔女，所以又想收養個女，諗住又可以同後父親密啲
後父貪女主年齡夠大，唔洗教，當養個工人

應該係互相都同意嘅，但我覺得係後父話事多啲
最後想唔認女主就推晒比後母，反正人都死咗

岩岩先開始睇，睇完第一集。
女主咁細個就濫藥，覺得有啲痴線

西洋娜娜

聰明藥一直都好大爭議

重睇啦

應該係個女主角唔洗靠食藥都將啲棋具象化咗畢竟佢都係個天才，而佢後母亦都曾經講過清醒時候嘅佢係可以發揮得比食藥飲酒更加好但個陣佢唔聽最後佢唔食藥都贏咗證明佢係做到。

晚晚同梳夫靚仔點會記得啲老嘢

成套劇劇情好普通 不過啲景幾靚
同埋女主真係好有魅力 完全Carry全套劇
如果用其他女主角 套劇應該未必會紅

好多年前既電影版諗住搵Ellen page做主角

睇咗超粒方個review
條友點解會睇睇唔出beth玩快棋尊登輸比benny

其實套劇普通……

好明顯啦下嘛

嗰段你瞓咗冇睇？

同身體既人將自己完成唔到既夢想係Beth身上見到希望而托附在Beth 身上

真係睇唔出特登輸喎

明明佢輸咗之後返到房個樣好唔忿氣

留意下佢上半集個training
一早鋪排咗

笑樣嚟架
尊登比suspend 觀眾, 但你睇多次見到佢笑
你自己翻睇

哇屌 兩日睇晒
last episode好撚正

borgov最尾認輸之後好有風度

其實最尾個比賽好多都有風度 成個feel好正 相比起美國D大學比賽場地

係，個老棋王都好好

其實成套戲好似無乜壞人

最衰都係個生父同後父

點解買屋7000咁平

搖住波同細路捉。好狗

有人拂袖離座～

睇完，女主真係愈睇愈靚

咁Anya 呢套戲入邊靚好多

個造型好襯佢，甚至比佢平時金髮仲靚

呢個妝

劇內做形配得上Glamorous 來形容

明明個角度構圖咁似, 但係點解下面硬係cheap咁多咁...

劇中棋局分柝

講得好

I'm your fetus, I'm your fire

有無人可以講下套劇名Queen’s gambit除左係opening既一種之外 仲有咩含意

戲劇唔應該係咁？咁我去公園睇阿伯捉棋啦

連登仔： Beth係一隻識捉棋嘅雞

話時話得benny 先俾到Beth 高潮可惜衰事後talk

但原來真係偷咗佢本書

有高潮咩
個model 唔係話食好少野定好瘦既男人都唔識做愛
之後Beth 做完話原來係咁

好想有第二季

苦戰黑人同支那人棋手

7000戲入面嚟講好多架

Crossover 支那版棋魂

保證爛到顛

bbq 結局

依幕露大脾j 到出血

俾有興趣嘅朋友睇睇
依度好詳細解釋咗最尾個局係點捉，個開局同中局都係真係一場93年捉過嘅棋局嚟，只有end game個段係作出嚟但雖然係作出嚟但都係真係可以reconstruct番出嚟唔係亂咁老作
如果淨係想睇點解最後Beth行個步係絕棋可以由20：30開始睇

黑妹同主角唔係普通朋友，係當對方係家人，而且仲話：I was all you had, you were all I had.

班友幫主角，Harry係因為愛情, Benny同其他人我覺得其中包含愛國情緒，當時美蘇敵對，而且咁多年都冇人捉贏過蘇聯佬。

女主角的確有性格問題，應該就係校工講既天才既代價。

最衰係我以為還返錢比佢
點知最後冇還到

好多人都係畢業後無再返去小學中學探老師, 去到某個年紀, 才想起以前d 恩師, 好想返去探下佢哋。

我好喜歡 Beth 個恩師角色. 集校工, 隠世高手, 恩師, 伯樂, 慈父於一身。

Queen應該指緊女主 gambit解賭博之餘都可以解做有risk既選擇 我估都講緊anya點樣一步一步好勉強咁避免墮落做到世界冠軍
anya劇入面一開始心入面有細個陣痴線老母既陰影 大個又食藥隊酒 又唔輸得 都幾多可以墜落既位

我重以為
後母死前對住塊鏡摸住自己塊臉，感覺自己不經不覺咁老左好多，接受唔到，自殺添

原來，真係肝炎

我以為beth 養母失去丈夫後, 會當beth 搖錢樹，好似梅姐和梅媽咁，點知兩母女感情好好

個女主借人錢唔還
人地死左先識後悔

跟住前冠軍搵佢又唔理佢 , 條仔日日去佢屋企幫佢 又冇感激好似奉旨咁最尾又問番人借錢 , 有事都要人幫

我都以為係
開頭養母對佢都唔好
唔想理佢咁
後來係有d見錢開眼但慢慢都會關心女主角
對佢係真心

可能因為開頭佢老公離開佢所以唔開心 都無心情理任何人

唔覺得養母貪錢，只不過佢真係無錢先問Beth要

咁我又無話佢貪錢
佢都係提出抽10%佣
比著係其他當個仔係搖錢樹既仆街父母真係一d都唔過分
所以覺得養母個人設幾好
唔會寫到佢聖母咁
有d缺點但都係好人

第一次認識anna taylor joy係split
唔係典型美女，但個樣好有character
演技又好，果時覺得佢紅硬
之後果兩套都ok
但真係鍾意佢係barrowbone
男女主角都演得好，故事有enigma ，俾人嚴重低估的戲

最後個阿伯好似個校工
一路都以為佢會返去探個校工
點知都係無

你講既次序錯喇，
女巫同魔詭先係最早期 。。
除左Morgan 未搵到碟.. 之前電視播過
其他好早已買

係呀睇split認識佢
之後咪睇返佢拍過的戲囉
我最鍾認意都係marrowbone
1917男主角

未睇實以為鬼戲, 完來唔係

anya同好
戲照好吸引，但生活照就出晒事

由頭聽到尾(唔好隨機)，一幕幕場景重現眼前，好似重溫晒成套劇咁

睇完了算係近期Netflix比較高質既劇

有無人覺得得頭兩集好睇後面ok悶

我鍾意你嘅思路

你啲左膠思維未清
無人講女角係好人
問下你自己小學有個老師對你好好
你宜家有無探佢
啲人信佢係當佢係偶像同靚樣收左唔少兵
可以話係一個自私的港女

試解：

1. 套戲篇幅主要寫女主圍繞學棋、練棋、贏棋人生，你講果D內容如果有外傳就可以落D筆墨描述。生死之交其實可以簡單解讀，黑妹同佢係孤兒院差唔多十年時間，兩個人都長時間無人認養，所以熟到似家人咁可以理解；而班棋友基本上你棋力去到國家前列，次次對局幾乎肯定撞到，加上女主人生就係不斷去國內／國外比賽為主，佢同D棋友既係競爭對手，又係Bubby既情況都可以理解（後期更係美俄棋戰，順理成章愛國行先）。

2. 其實朋友之間未必一定要對等付出，但呢套戲反而睇到佢D朋友普遍都好欣賞佢既棋力，佩服佢我行我素，甚至不擇手段、少理閒言閒語、同埋以強者姿態殺入傳統男性競技領域既魄力。果種類近祟拜既氛圍已經可以去到「我想俾多D資源你，睇下你可以到達咩程度」既感覺，有種攝人魅力。

3. 套戲多次有講俄佬都係玩多人夾棋、俄棋王為左贏都放下自我同人商量，棋路謹慎到好似機器咁；而本身美國棋壇水平＆單憑女主個人棋力（加性格）根本難贏。好彩劇本前面有講佢性格開始轉變，願意受其他人指導，否則後面佢肯乖乖聽人教棋黎捉關鍵一戰反而唔太合理。

4. 呢到基本上係女主的個人特質「不擇手段、目空一切」既側面描寫，同佢既經歷成長有關。但其實佢高傲得黎都有善良一面，例如照顧佢養母，嚮往戀愛等等。個人認為刻畫校工果到係想強調「時機可一不可再」既意思，女主因為以上特質得到好多，但亦失去不少。

5. 最後佢名成利就前已經還返連報紙佬D錢，黑妹果到幾乎肯定唔會走數。而且佢亦都有係記者／電話提到黑妹資助的重要性，講自己力量果借返黎基本當朋友之間既笑話聽就得，而非字面咁解。

請問最尾邀請女主捉棋個老人家係乜水?

我睇到第四集
好唔捨得睇完
好劇就係咁
女角唔係左膠
真正活生生的一個人
佢對養母的愛係非常強烈
自私的人唔係指佢只係為左自己
佢可以對全世界冷漠
但對於佢所愛的人比左膠更深

髮色同髮型真係好重要

柒到呢
the new mutants bt了未睇

仲有arya愈大愈柒

15%都買到Bvlgari俾Beth做禮物
真心癲
佢都只係用7000蚊黎買樓

隻錶呢啲款閒閒地都60幾萬

$7,000 in 1947 is equivalent in purchasing power to about $81,736.14 in 2020, a difference of $74,736.14 over 73 years.

所以先有最後番校個幕扇情戲 有提10蚊
其實女主性格係寧天下人負我 棋路上都係諗住自己天下無敵 係人地教佢吸收其他人棋路

層樓未供完
佢同養父講7000係買個equity
本來養父應承佢繼續供就比佢

完美講出天才嘅心路歷程，由小至大專精一樣興趣去到巔峰，搵到自己嘅世界，過程會有失敗錯折，但如果你有足夠興趣，你總會再拎返上手。

Bulova 寶路華嚟

我覺得拍7集都已經有少少拖
如果拍成一套戲可能好啲

覺得7集啱啱好喎，又有寓意，一隻pawn要用7步行到對面變Queen(white)
開頭根本諗住係出電影版
可能第時會出番個電影版但女主角一定要番個兩個，同埋校工

睇完呢套就知
tit acting 係乜
佢用對奶嘅波動吸引觀眾
仲要時快時慢 搖得幾好睇

其實有一點唔係好make sense，就係點解去完中學連環擊敗12個中學生之後冇人報導或發掘佢？ 雖然話院長唔俾佢捉棋但請Beth去中學捉棋個條友點解唔繼續搵Beth去train或者再邀請佢去同其他人切磋？ 講到個5年一場棋都冇捉過咁，可能要帶出beth有5年真空期但太牽強有啲似bug位

諗下香港d廢老擔住口煙unun腳
露曬煙屎牙大叫碰！

第6集，BETH個眼妝好得人驚

下面條線唔知jm9

可能因為果個年代女人冇人重視

會唔會有第二季？

唔會啦
世界冠軍都做左
仲拍乜

Bulova 當Bvlgari

佢都唔係主流嗰隻靚
係個樣好古典
搭埋50 60年代個 theme係好搭

咪就係 再拍落去就爛㗎喇

同女主角做愛究竟係咩感覺呢

Checkmate

點解去到世界性嘅賽事，都仲要自己mark step?
有冇捉棋jj解釋下

How much longer?

試當真

啱啱睇哂
神劇

佢本身書名都係呢個
我見有人寫話呢個開局既意思包含埋係個故事度

個開局其實係搏棋，想犧牲個兵仔黎發展個靚局勢出黎

我諗都包含女主人生一往無前，一樣換一樣咁搏取左好多野返黎既意思掛，最終一定有得有失咁，但最重點係女主角想要贏既心態，主宰佢既選擇

不過好多人問有無續集，見話個原作者未寫續集就死左，要再開就原創，我諗N記未必會自己寫，尤其連世界冠軍都贏埋

而家咁收就好靚啦, 唔一定下下有續集就好既

我都唔明
點解唔還呢？
其實佢大把時間寫信
個校工真係好關心佢

明顯係，兩個男人訓同一張床
仲要著激突泳褲

佢唔覺世界有人關心佢，佢老母扭曲哂佢既價值觀

唔還$10最少都要比返$5啦

當時佢先15歲，其實可能真心唔記得左自己借左錢

呢部劇好左

Elizabeth Harmon surveys a troubled future
呢句點解？
申利學緊英文

Netflix 唔左唔通右咩

Netflix有無好右電影？

sausage party？

其實邊度左
比起chicago 7我覺得已經算正常

女主個波真係太大太吸睛
成套劇最深刻就係佢對波

同對眼

攞到錢第一時間係諗買乜同報下個比賽已經唔記得左

佢排煙屎牙係真定假？好醜下

校工唔係死左？

其實好多作品都係咁
d兵係拜倒係anya既才華魅力之下
根本唔使點解釋

睇左一集又真係幾好睇本身睇劇無咩耐性 戲拖下都會閂左佢 但呢套個節奏明快 幾快就睇完一集

黑人問號

佢咁多年都冇探過校工 係校工佢先至有今日

咁快有喇

好麻麻咋喎套野 竟然咁多人大讚

其實Alma收養Beth果陣以為佢13歲，之後又直接送佢去高中讀書係咪bug bug地

嚟m嗰陣個養母已經暗示知佢報細數

都唔係剩係為左幫條女
係見到俄佬可以成班人一齊討論戰術, 覺得自己呢班都可以做同樣既野
都係果d power of friendship, 你唔需要自己孤軍作戰之類既野
對比親生阿媽果種憤世, 果種對人, 對男人失去哂信任

套嘢17年拍 耐到直頭以為入咗倉底啦ching

講緊出碟喎ching 。。。。

企最前變埋女主角

Benny呢個演員啲戲好生硬唔自然又成日chok表情，移動迷宮果陣已經係咁

原來有咁嘅寓意

有冇人覺得第六定第七集
個nigaa alma去佢屋企個幕好正
個nigaa對佢黎講真係好撚特別既存在

Beth其實唔止有才華同努力，仲不停有貴人相助
校工，繼母，棋友等

Beth細過見過阿媽求個男人不成，令佢大個有事唔識向人求助

其實除左同親生父母緣薄，Beth身邊有好多人主動幫佢

如果你做編劇真係被人屌到無倫都似

咪玩 第一步可以行兩格
六步就到對面啦

套戲後尾都交代得幾明顯
Townes都有講笑話比佢嚟可能係想打亂Beth
同埋個model瞓醒嗰下個眼神

巴打有料

睇完lm

好想佢出第二季
但出又一定會爛尾

係，同一個演員黎

ching識分左右未 seth rogen喎
其實演藝界(或者藝術行業) 絕大部份人都係左

我都覺得拍成電影會好睇過劇集

整過？化妝？

模擬一下cctvx點樣做爛套劇...

你都幾得閒...

覺得原形Pawn Sacrifice 好睇d

喪波

根本唔會有機會開到

一提就 ban la

畫公仔洗唔洗畫出腸

我睇到呢張GIT先發現原來係呢套垃圾片既女主角
后入棄兵好正但呢套野真係垃圾

就算贏左冠軍，睇完都係好sad,

係好睇,
但硬係覺的有的左膠,女權味係度
女主個樣同dressing 真係

呢套真係唔算左膠架啦
女主角無用過任何女性嘅特權
大家都只係以棋力分勝負

同埋好多時大家會用天才一句帶過，
就忽視左佢地付出嘅努力
而我覺得女主最後贏到world champion係有說服力，佢真係有努力鑽研過

尋日先開始睇
非常高質

Harry 好正 差啲認唔到佢係harry porter 個老表

女主角開頭有少少亞氏保加症嘅徵狀

著泳褲條仔好正
Netflix 好鍾意係唔係都加啲gay 情節

個學俄文個同學幾正幾man呀

有集仲叫人做gym keep fit
但睇佢副body

harry 靚仔

鳩嚟嘅話 會畀人插㗎
冇理由當全部觀眾唔識西洋棋至得㗎

黑妹都俾左$3000 佢去. 買樓一半價錢